飲食僱主批「青年怕工時長辛苦 寧兼職不願入行」

零售、酒店、飲食業出現人才荒，統計處數據顯示，現時3大行業欠缺逾2萬人手，5年後3大行業需求近64萬人，料人手短缺將更嚴重，業界重提以輸入外勞解決。但與此同時，本港有近6萬青年人失業，出現有工無人做狀況，有青年怕工時長、辛苦，寧願兼職炒散，亦不願入行。據了解，政府十分關注人才荒問題，人口政策督導委員會將研究如何扭轉此困局，研究提升保障及待遇的方法；亦希望借鏡建訓局模式，以薪金、專業化形式吸引年輕人入行。統計處數字顯示，飲食、零售及酒店3大行業營業情況均有上升，與此同時，其人力需求近8年間亦不斷上升、升幅介乎9.14%至22.79%；單比較2011年及2012年9月份的數據，3大行業職位空缺已分別增加4至6成。但最新失業數字顯示，15至34歲失業青年卻呈升勢，2012年9至11月共有5.94萬人失業，此群年輕勞動力實可填補3大行業2012年9月合共約2.2萬個職位空缺，惟現實卻是有工無人做。服務業面對難請人問題，除了年輕人認為無前途外，其待遇縱使不遜於白領，但仍存在不少「歧視」，例如每周要上班6天、只放勞工假等，法例上未能賦予相同權利，故難以吸引新人加入。香港青年協會督導主任鄧良順形容，新生代青年人搵工如食「自助餐」，經常轉工樣樣試吓；服務業難吸引青年人入行，因工時長、公眾假期要上班，寧願選擇兼職；另外他們希望有私人時間與親朋聚會、或因進修而不願選擇長工，加上現今家庭經濟負擔不大，令他們不願投身服務業。

新生代青年人搵工如食「自助餐」，經常轉工樣樣試吓
我屌你咩
後生唔試 留番70歲先黎試呀？
用吓個腦啦

跟撚本班老細自己都知點解請唔到人
辛苦 冇假放 工時長
但係又唔去改善 淨係識嗌請唔到人

屌那媽
份工咁西狗都唔肯做啦係咪呀
根本有D老細知道點解請唔到人又唔想面對現實

間間都6日12小時 人工又低
有得揀都唔揀你啦

其實返5日9個鐘會好好多

腦細: 咁咪要請多個人輪姦!? 不了
然後繼續鳩叫青年人怕辛苦

又唔肯加錢又唔肯改善待遇
姐係識射個波落青少年度
抵你無人做啦

講多D批多D咩年青人唔捱得盛個D就有人入行架啦

屌你老母 .個個話請唔到人
又唔知自己underpay 又要做得耐 仲得耐都唔緊要 仲係唔係有料有得升
之後請假又要比你詐形 . 分分鐘唔撚補錢補鐘
仲學人講請唔到人 你係好pay有前景個個搶住入啦

今日先見到一粥麵個公告請廚房萬1～萬2,店員助理9k

我仲以為穿越時空去返10年前

阿差都唔屌

食Q都唔止依個價啦

酒店d工系人做咩成尻日屌尻人

有講錯咩
人工低工時長仲要做足咁多年鐘
垃圾行業

啲阿差理鳩你
咁既人工實hea住做

所以先咁多阿差實q

落場呢個制度根本就係搵笨7

最好請唔到人執撚晒佢

岩！根本on9

做到成隻狗咁先得四十蚊個鐘 不了
Ps.以前做過一斷時間 做到後生仔得番我一個

根本就係剝削

飲食都想壓價？屌你老未出咁低價撚有人做咩

主要係人工唔夠高啫

做過2年飲食業
狗都唔屌